毀台大連儂牆遭遞解出境 陸客5年不准入台

毀台大連儂牆遭遞解出境 陸客5年不准入台

李紹東今天到台北地檢署道歉認錯，獲暫緩起訴後即時被驅逐出境。

中國男子李紹東到台灣旅遊期間，在台灣大學撕毀連儂牆標語，遭警方移送往台北地檢署偵辦，並被限制出境。今日，李紹東被台北地檢署傳召問話時道歉認錯，檢察官決定對他作出暫緩起訴。其家屬繳交3萬元新台幣（約7,633港元）罰款後，李紹東獲解除出境限制，並於晚上9時50分被強制送上飛機遞解出境，5年內不准他再踏足台灣，成為島內首宗因涉嫌毀連儂牆標語而遭遞解出境的案件。

李紹東以自由行名義到台觀光，昨日卻前往台灣大學連儂牆撕毀展版上的各式海報，台大學生會發現後報警處理。隨後，李紹東因涉及「毀損罪」被移交台北地方檢察署偵辦。

據台灣媒體報道，今日下午檢察官再度傳喚李紹東，同時傳喚台大學生會幹事作證。李男當場作出道歉認錯，台大學生會雖不願撤告，但表示願意原諒他，給他一個自新的機會，因此同意檢察官作出暫緩起訴的決定。

台灣移民署署長邱豐光重申，歡迎大陸遊客或學生到台觀光、求學，但在台期間必須遵守台灣的法令規定，台灣政府絕對不容許有惡意破壞民主自由等違法行為；一旦查獲違法違規者，依法限令出境或強制出境，並管制再入境。

台灣《蘋果新聞網》/ 《自由時報》

死返去大陸啦傻尻 台灣唔啱你架啦

抵死

幫手推一推～ 感謝

被捕求助（對唔住手足）

民主國家

點解得五年咁少

生蕃

抵死

乜大陸唔係禁咗去台灣自遊行既咩？

永久啦
仲5年....

5年咋....我以為係終身唔入得，根本冇阻嚇性
當然大陸狗都從來唔覺自己有問題

笑死人咩

YES

蔡英文好嘢

台灣

唔係一男一女去做撕紙狗咩?

日本幾時逐埋破壞神社繪馬個班

唔洗坐監
咁就當贏左